點解冇人講Cryptocurrency (blockchain)

有冇巴打都有研究開？？

巴打指bitcoin果堆？

bitcoin 係最知名既，因為bitcoin 帶出blockchain 依門技術。
而其他cryptocurrency 都有佢地各自既特性同用途。

近排比較heat 既係Ethereum 同zCash .

有人想知既我可以講多d (背後既技術太複雜， 本人都係一知半解）

留名學野

留名

想知 虛少求教
比啲keyword都okay

Bitcoin仲未收皮咩

Solidity dev 留名

睇緊blockchain o的application, blockchain宜家吹到萬能, 可能係internet 下一波進化，bitcoin核心就係用左blockchain技術。
主要由中本聰呢條神祕人(組織)發明
<a href=" Nakamoto's whitepaper</a>

可能大家都聽過下or 都掘過，咁我係咁e講下bitcoin 流程:
1, 裝個client (bitcoin-core) 做miner, 而mining過程就係做proof of work，解一堆hash ( <== 睇緊點走出黎), 同時幫個network 做verification. 如果你部機係最快解到o的 hash, 就會比返o的bitcoin 你做人工。第一批50粒bitcoin 向 09年掘出， <a href=" block #0</a>
2, 咁條blockchain又有咩特別，條chain係doubled link-list, 你當佢係一本公開ge 網上數簿就得, 每加一個block (可以含一筆or 多於一筆交易)，果個block要成個 network 2/3 miner or node 做驗証，個個都話岩，先可以confirm 加入條blockchain到，而條blockchain係公開，人人都睇得到。基於以上特點，所以bitcoin 係去中心化(無央行，唔可以亂QE印銀紙)，好難先改到ge可靠virtual money.

樓上巴打有提到 Ethereum 同 zCash都係blockchain 技術下應用伸延。Ethereum就係可以比你起private blockchain同埋玩smart contract. 而 zCash就係將 payment 資料加密左 (bitcoin太坦蕩蕩)。
Solidity 就係用黎寫smart contract 新program language (好似MS 投入左好多 resource)。

宜家都keep住睇下，大家可以討論下

點樣決定用幾多block做verification?

宜家每秒都有transaction, 呢o的新unconfirmed transaction會等，有新miner 掘到新block先會做verification，做完岩先加入條blockchain, 宜家好似每10分鐘掘到新block(新bitcoin)。

blockchain依家吹得好大,好多用途咁,有一大堆startup
除左finance果方面,唔知有幾多公司真係會adopt呢D野

finance主流反而唔係太受blockchain因為triple entry accounting唔係太啱而家個玩法

之前高登開過呢類post
俾人話想搵人接貨喎

currency 果邊宜家係過左proof of concept, 但係我覺得銀行一定唔想咁做 (因為會收少好多收手費)，反而我宜家睇緊 ethereum，主要睇個smart contract, 第二步就係digital identity。簡單o的就睇好 smart contract + digital identity, 至於cryptocurreny 就真係有所保留，因為好難想像會流行到我去7仔用到bitcoin (未來五年唔會先我估)。

大神

搵人接貨唔駛上高登, 大陸大把人接

其實前排有間叫Astri 的半政府公司做過本白皮書，話中銀2016年尾前會用Blockchain 做樓的估價，話會慳成本又話efficient d 咁

現在香港都無乜幾多間出名的blockchain 公司，聽過得ANX, Bitcoinnect 和 bitspark ,根住都無乜聽過，但外國好多投行放很多錢研究呢樣野

孝子留名

仲有無

一直都好想知到底佢點運作

到底係啲乜野支持佢個價值？